外交部：反對美國總統候選人辯論以中國做話題

【Now新聞台】在北京，外交部對於美國總統候選人辯論拿中國做話題、無理指控表示堅決反對。有評論認為，今場辯論沒有實質講到政策和外交，中國無法從辯論加深了解二人的立場。

首場美國總統選舉辯論主要圍繞內政，但亦有涉華議題，包括講新冠肺炎疫情時，以及特朗普指控拜登兒子從中國牟利數以百萬美元。

在北京，外交部對此表示堅決反對。

中國外交部發言人汪文斌：「我們堅決反對美方人員在競選中拿中國說事，事實已經證明，美方針對中方的指責沒有依據，是站不住腳的。」

有評論認為，即使時常大打「中國牌」的特朗普在辯論中，也沒有在經濟議題上拿中美貿易作攻擊武器。

香港智明研究所研究總監許楨：「由2018年計算，或由他2016年上任至今，其實他（特朗普）不能提出選舉上非常實用的對華關係數據，例如對中國的貿易逆差。既然對他沒有好處時，他就不會提出。」

至於特朗普攻擊拜登兒子在中國的利益關係，另有評論認為，這會成為拜登在稍後兩場辯論中國或外交議題上的弱點。

時事評論員馮智政：「在外交層面上，拜登要面對兒子亨特的醜聞，包括俄羅斯及中國的醜聞，到時能否成功地防守。今場辯論特朗普主動提出拜登兒子的醜聞，拜登說話開始不理順，感覺上在情緒有少少激動，可見這是較弱的議題。」

分析認為，今場選舉兩名候選人都無直接提到政策及外交數據，中國的從政者及學者觀看這場辯論都得不到甚麼實際重要的資訊。

別國內政啊
說三道四

關你撚事咩

好撚惡喎，講都唔撚得
滅左國咪以後都冇人講囉

美國總統選舉辯論關你支共口交部乜事

美國總統辨論又關你中共咩事

一陣搞到燈燈唔敢講

鑊鑊都送票比人，香港係咁台灣係咁，美國都係咁

點解佢地衰都咁多鑊都係咁

咁中國整個候選人辯論以美國做話題囉
（呀唔記得咗中國無選舉嘅添）

咁留意人d野做咩姐成個師奶講尋晚劇集點點點咁

咁唔滿意
咪派解放軍攻美囉

你又搞返個元首辯論搵美國做話題囉
習終身vs 李中堂

蘇聯 同俄羅斯有冇投訴過

關你撚事咩，夠薑咪上去辯埋一份囉

搞一場叫華大姐去做主持囉，拜登應該會去既

大陸D辦論直播仲有冇得睇，定係cut頭cut尾？

上twitter 分享

人地選總統關你撚事

洗唔洗俾埋你十幾億賤種選美國總統呀

人地鍾意， 講你老母都仲得啦

又搞人內政

美國內政